% Gerais
\newcommand{\titulo}{Diários de Adão e Eva}
\newcommand{\autor}{Mark Twain}

% Capa
\newcommand{\dircapa}{/home/deploy/apps/livrodaclasse/releases/20140313185809/public/system/books/covers/000/000/053/original}

% Página de créditos
\newcommand\numeroedicao{1}

% Ficha catalográfica
\newcommand\imagemficha{/home/deploy/apps/livrodaclasse/releases/20140313185809/public/system/book_datas/imagemfichas/000/000/031/original/FICHA_Mark_Twain.png}

% Parceiro

% Aparatos
\newcommand\sobreobra{\emph{Diários de Adão e Eva e outras sátiras bíblicas}reúne os
principais textos da sátira de Twain a alguns livros e personagens
bíblicos. Os diários de Adão e Eva foram escritos separadamente e
publicados em conjunto, em formato de livro, em junho de 1906, pela
Harper and Brothers Publishing House. Era, porém, desejo do autor
publicar essas obras em sequência com outros contos de temática afim,
como o ``Solilóquio de Adão'', a ``Autobiografia de Eva'' e ``Passagens
do diário de Satã'', aqui coligidos, entre outros. Isto ocorreu apenas
recentemente, em 1995, quando Baetzhold e McCullogh reuniram e
publicaram, na obra intitulada \emph{The Bible According to Mark Twain},
os mais relevantes textos de temática bíblica encontrados em uma ``caixa
póstuma'', espécie de caixa"-preta literária em que Twain guardava tudo o
que escrevera e fora censurado pelas editoras. Inédito em edição
brasileira, esse conjunto de textos ilustra a fase pessimista --- embora
satírica --- de Twain e torna acessível ao público uma das criações
literárias mais engraçadas do grande autor americano, ainda pouco
conhecido entre nós.
}
\newcommand\sobreautor{\emph{Mark Twain} (1835--1910), pseudônimo de Samuel Langhorne Clemens,
foi um dos mais importantes e prolíficos escritores americanos. Atuou
como tipógrafo, repórter, colunista, palestrante, minerador e piloto de
barco a vapor --- no rio Mississippi \mbox{---,} ocupação que o levou a
conhecer a realidade do sul e do meio"-oeste americanos, inspiração e
pano de fundo para grande parte de seus personagens e romances, entre
eles os famosos \emph{The Adventures of Tom Sawyer} (1876) e
\emph{Adventures of Huckleberry Finn} (1885). Enveredou também pela
crônica, e escreveu contos, ensaios e aforismos. Dono de uma linguagem
irônica e cheia de humor, criticou a sociedade escravocrata da época,
cujos valores, fanatismo e hipocrisia foram alguns dos alvos prediletos
de sua sátira.
}
\newcommand\sobreorganizador{\versal{XXXXX} é professor doutor no departamento de línguas e literaturas
estrangeiras e na pós"-graduação em estudos da tradução da Universidade
Federal de Santa Catarina. Bolsista em produtividade pelo \versal{CNP}q. Possui
graduação em letras e filosofia (Universidade de Milão), mestrado (2003)
e doutorado (2006) em linguística aplicada pela Universidade Federal da
Bahia. Presidente da apcg (Associação Brasileira dos Pesquisadores em
Crítica Genética). Editor das revistas \emph{Manuscrítica} e
\emph{In"-traduções}. Coordena os grupos de pesquisa Estudos Linguísticos
e aquisição/aprendizagem do italiano como língua estrangeira e Política
Editorial e tradução no Brasil contemporâneo.

\versal{YYYYY} possui graduação em licenciatura português"-inglês pela
Universidade Federal do Rio Grande do Sul (1986), mestrado em literatura
de expressão africana, Department of Black Studies, Ohio State
University (1989), mestrado em aquisição de língua estrangeira,
Department of Education Studies, Ohio State University (1991), mestrado
em estudos da tradução na Universidade Federal de Santa Catarina (2011)
e doutorado em literatura comparada, Department of Spanish and
Portuguese, Ohio State University (1998). Atualmente é professora da
rede senai de ensino da Grande Florianópolis.
}

% Informações técnicas

% Metadados

% ebook
